<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> 
<!--
	******************************************************************************************
	Codici:			Sezioni:
	******************************************************************************************
	CX				Verifica file XML
	HP				Home Page
	RU				Ruoli
	UT				Utenti
	EU				Elimina utente
	EUR				Elimina utente dal ruolo
	RG				Registri	
	FU				Funzioni
	RT				Ragioni di trasmissione
	SP				Server di Posta
	OR				Organigramma
	SU				Sposta utente
	SR				Sposta ruolo
	SUO				Sposta UO
	UOSM			Primo smistamento
	TI				Titolario
	GL				Gestione Log
	GLQ				Gestione Log - Ricerca log
	GLA				Gestione Log - Abilita log
	GLAR			Gestione Log - Archivia log
	SD				Sblocca documenti
  MT        Modelli di Trasmissione
  RF        Raggruppamenti funzionali
  LD        Liste di distribuzione
  TF        Tipo fascicolo
  TD        Tipi documento
  DS        Diagrammi di stato
	******************************************************************************************
-->
<HELP>	
	<VOCE>
		<CODICE>HP</CODICE>
		<NOME>Home Page</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				<b>Inserimento nuova amministrazione</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di inserire una nuova amministrazione all'interno di DocsPA.<br>
				Cliccare sul pulsante "Nuova Amministratore":
				viene visualizzato il pannello di dettaglio amministrazione nel quale sono mostrati tutti i campi che obbligatoriamente è necessario valorizzare affichè l'operazione vada a buon fine.<br>
				I campi sono i seguenti:<br>
				<ul>
				<li>Codice: codice dell'amministrazione che si sta inserendo;</li>
				<li>Descrizione: descrizione dell'amministrazione;</li>				
				<li>Segnatura: formato della stringa di segnatura;</li>
				<li>Fascicolatura: formato per la stringa di fascicolatura;</li>
				<li>Server SMTP: server di posta in uscita per l'interoperabilità;</li>
				<li>Porta: specifica la porta del server SMTP;</li>
				<li>Ragione per la trasmissione automatica ai destinatari (TO): la ragione selezionata sarà utilizzata per le trasmissioni automatiche ai destinatari interni di un protocollo in uscita o interno. Sono visualizzate solo le ragioni di trasmissione con proprietà "Destinatari" uguale a "Tutti";</li>
				<li>Ragione per la trasmissione automatica ai destinatari in conoscenza (CC): la ragione selezionata sarà utilizzata per le trasmissioni automatiche ai destinatari interni, messi in conoscenza, di un protocollo in uscita o interno. Sono visualizzate solo le ragioni di trasmissione con proprietà "Destinatari" uguale a "Tutti";</li>
				<li>Dominio: <b>Inserire un nome di dominio in questo campo comporta che gli utenti già inseriti o quelli che saranno inseriti successivamente dovranno accedere al sistema DocsPa autenticandosi tramite userid e password di dominio specificato, che diventa il dominio di default.</b> 
					Pertanto, le successive modifiche apportate a questo campo modificheranno il dominio di default a tutti gli utenti già inseriti e a quelli che saranno inseriti successivamente a tale modifica.
					Tuttavia, per ogni singolo utente è possibile,tramite il link "Utenti", specificare un dominio di autenticazione diverso da quello di default.</li>
				</ul>
				Negli ultimi due casi selezionando l'icona con la freccia "Seleziona Opzioni" viene offerta una lista di possibili opzioni di formattazione per la stringa in questione.<br>
				E' possibile formattare la stringa in questione ottenuta concatenando varie opzioni. In particolare il significato associato alle icone del pannello specifico è il seguente:
				<ul>
				<li>Tasto "+": aggiunge un'opzione nel campo di testo relativo alla stringa da formattare;</li>
				<li>Tasto "X": chiude il pannello delle opzioni;</li>
				</ul>
				Al termine delle operazioni premere il tasto "Salva" per confermare l'inserimento oppure il tasto "X" per annullarlo.
				<br><br>
				<b>Modifica dati Amministrazione</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di modificare i dati di un'amministrazione preesistente all'interno di DocsPA.<br>
				Per accedere a tale funzionalità è necessario selezionare dal menù preimpostato della Home Page l'amministrazione di interesse. Successivamente viene visualizzato il pannello di dettaglio dell'amministrazione nel quale è possibile modificare parte dei valori per i campi precedentemente valorizzati.<br>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica", per annullarle premere il tasto "Annulla".				
				<br><br>				
				<b>Eliminazione Amministrazione</b>
				<br><br>				
				Questa funzione consente di eliminare un'amministrazione all'interno di DocsPA soltanto se eventuali utenti inseriti non abbiano mai creato documenti nell'amministrazione (la procedura potrebbe impiegare alcuni secondi).				
				<br><br>
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>RU</CODICE>
		<NOME>Tipi Ruolo</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				<b>Inserimento nuovo tipo ruolo</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di inserire un nuovo tipo ruolo all'interno dell'amministrazione DocsPA precedentemente selezionata.<br>
				Cliccando sul pulsante "Nuovo tipo ruolo" viene restituito il pannello per l'inserimento dei campi obbligatori necessari per la creazione del nuovo ruolo, quali:
				<ul>
				<li>Codice: codice del nuovo tipo ruolo da creare;</li>
				<li>Descrizione: descrizione del nuovo tipo ruolo da creare;</li>
				<li>Livello: livello del tipo ruolo da creare (Nota: più è basso il numero di livello, più il tipo ruolo è importante).</li>
				</ul>
				Al termine degli inserimenti premere il pulsante "Aggiungi" per confermare l'operazione, altrimenti il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Modifica tipo ruolo</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati relativi ad un ruolo è necessario cliccare sull'icona con la lente "Seleziona" ad esso relativa. Successivamente viene restituito un pannello contenente i "Dettagli ruolo" nel quale è possibile modificare i valori dei campi associati al ruolo in questione e gli "Utenti associati al tipo ruolo" che mostra la lista di tutti gli utenti associati a quel tipo ruolo, come il nome stesso suggerisce.<br>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica", per annullarle premere il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Eliminazione tipo ruolo</b>
				<br><br>
				Per eliminare un ruolo dall'amministrazione DocsPA di interesse cliccare sull'icona cestino "Elimina" associata al ruolo da eliminare.<br>
				Qualora il ruolo che si desidera eliminare è collegato ad una Unità Organizzativa, il tool non ne consente l'eliminazione diretta e visualizza la lista delle unità organizzative a cui tale ruolo è associato.				
				<br><br>
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>UT</CODICE>
		<NOME>Utenti</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione consente di gestire gli utenti all'interno dell'amministrazione DocsPA precedentemente selezionata.<br>
				Gli utenti non abilitati sono visualizzati in rosso.
				<br><br>
				<b>Ricerca utente</b>
				<br><br>
				Impostando un filtro di ricerca tra "Tutti", "Codice", "Cognome", "Nome" e digitando il campo descrizione (tranne quando si è impostato "Tutti"), è possibile ricercare utenti all'interno dell'Amministrazione corrente.
				<br><br>
				<b>Inserimento nuovo utente</b>
				<br><br>				
				Cliccando sul pulsante "Nuovo utente" viene restituito il pannello per l'inserimento dei campi obbligatori necessari per la creazione del nuovo utente, quali:
				<ul>
				<li>UserId: username dell'utente che utilizzerà per accedere al sistema</li>
				<li>Abilitato: abilita l'utente ad accedere al sistema DocsPa</li>
				<li>Amministratore: indica se l'utente può accedere anche al tool di amministrazione come amministratore</li>
				<li>Dominio autent.: l'accesso dell'utente avviene tramite autenticazione sul dominio specificato</li>
				<li>Password: password per accedere al sistema quando non è specificata l'autenticazione su Dominio.<br>NOTA: Questo campo diventa obbligatorio, anche se è stato inserito un Dominio, quando viene spuntata la voce Amministratore. In questo caso la password servirà per far accedere l'utente sul sito di amministrazione</li>
				<li>Nome, Cognome: Nome e Cognome dell'utente</li>
				<li>Cod.rubrica: codice da inserire in rubrica per questo utente</li>
				<li>Email: indirizzo di posta elettronica dell'utente</li>
				<li>Sede: indica la sede dalla quale opera l'utente</li>				
				<li>Notifica trasmis.ne: specifica il mezzo con cui viene effettuata la notifica a seguito di una trasmissione verso questo utente</li>
				</ul>
				Al termine degli inserimenti per confermare l'operazione premere il pulsante "Aggiungi", altrimenti il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Modifica dati utente</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati relativi ad un utente è necessario cliccare sull'icona lente "Seleziona" ad esso relativa.<br>
				Successivamente viene restituito sia il pannello "Dettaglio utente" nel quale è possibile modificare i valori dei campi associati all'utente selezionato.<br>Tramite il taso "Visualizza ruoli" si accede ad una finestra che mostra la lista di tutti i ruoli associati a quel determinato utente, come il nome stesso suggerisce.
				In questa finestra, qualora un utente sia associato a due o più ruoli, si ha la possibilità di selezionare un ruolo come preferito. L'utente pertanto utilizzerà quest'ultimo come ruolo di default per l'accesso all'applicazione DocsPA.<br>				
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica".
				<br><br>
				<b>Tasto visualizza ruoli</b>
				<br><br>
				Se l'utente selezionato è stato inserito in uno o più ruoli, tramite questo tasto è possibile visualizzare i ruoli di appartenenza ed impostarne il preferito (imposta la selezione al ruolo nella schermata principale "Scelta ruolo" dell'applicazione DocsPA).
				<br><br>
				<b>Eliminazione utenti</b>
				<br><br>
				Per eliminare un utente dall'amministrazione DocsPA di interesse cliccare sull'icona cestino "Elimina" associata all'utente da eliminare.<br>
				Non sarà possibile eliminare un utente se questo è collegato all'applicazione DocsPA, se è associato a ruoli in organigramma oppure se ha operato in passato su DocsPA (per es. ha creato documenti o fascicoli, è stato mittente o destinatario di trasmissioni ecc..).<br>
				Per quest'ultimo caso l'utente non viene eliminato ma disabilitato.				
				<br><br>
				<b>Utenti connessi</b>
				<br><br>
				Permette, tramite l'apertura di una pop-up, di visualizzare in tempo reale gli utenti connessi a DocsPA. Tramite il tasto 'Sconnetti' sarà possibile disconnettere l'utente dall'applicazione. La pagina web si aggiorna automaticamente ogni 5 secondi. 
				<br><br>				
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>EU</CODICE>
		<NOME>Elimina utente</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione permette di gestire l'eliminazione di un utente dalla lista degli utenti.<br>
				Se l'utente è al momento connesso a DocsPA, non sarà possibile compiere tale operazione.<br>
				In caso contrario, la pagina web visualizza i ruoli ricoperti dall'utente e per ognuno di questi informa sulle trasmissioni inviate all'utente da eliminare che non ha ancora preso in carico.
				In questo caso l'amministratore dovrà selezionare un altro utente del ruolo che erediterà le trasmissioni ancora in sospeso.
				L'utente sarà comunque eliminato solo logicamente dal sistema e non fisicamente, quindi sarà solo disabilitato.
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>EUR</CODICE>
		<NOME>Elimina utente dal ruolo</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione permette di gestire l'eliminazione di un utente da un ruolo in organigramma.<br>
				Se l'utente è al momento connesso a DocsPA, non sarà possibile compiere tale operazione.<br>
				In caso contrario, la pagina web informa sulle trasmissioni inviate all'utente da eliminare dal ruolo che non ha ancora preso in carico.
				In questo caso l'amministratore dovrà selezionare un altro utente del ruolo che erediterà le trasmissioni ancora in sospeso.<br><br>
				Se l'utente è associato solamente al ruolo selezionato, questi verrà eliminato dal ruolo e disabilitato dal sistema.	
				Se l'utente è associato ad altri ruoli oltre a quello selezionato, questi verrà eliminato solo dal ruolo selezionato.
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>RG</CODICE>
		<NOME>Registri</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				<b>Inserimento nuovo registro</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di inserire un nuovo registro all'interno dell'amministrazione DocsPA precedentemente selezionata.<br>
				Cliccando sul pulsante "Nuovo registro" viene restituito il pannello per l'inserimento dei campi obbligatori necessari per la creazione del nuovo registro.
				<br>I campi all'interno del pannello sono suddivisi in tre gruppi:
				<ol>
				<li>Dettaglio Registro:</li>
					<ul>
					<li>Codice: codice univoco del registro da inserire;</li>
					<li>Descrizione: descrizione del registro che si vuole inserire;</li>
					</ul>
				<li>Dati di posta elettronica:</li>
					<ul>
					<li>Email: indirizzo email dell'ammministrazione;</li>
					<li>UserId: username dell'amministrazione;</li>
					<li>Password: password dell'amministrazione;</li>
					<li>SMTP: indirizzo del server di posta o SMTP da utilizzare;</li>
					<li>POP: indirizzo del server di posta in entrata o POP3 da utilizzare;</li>
					<li>Porta SMTP: porta di ascolto del server di posta in uscita;</li>
					<li>Porta POP: porta di ascolto del server di posta in entrata;</li>
					</ul>
				<li>Riferimenti per Interoperabilità:</li>
					<ul>
					<li>Ruolo di riferimento: ruolo di riferimento fra quelli associati al registro (non editabile alla creazione);</li>
					<li>Utente di riferimento: utente di riferimento appartenente al ruolo di riferimento (non editabile alla creazione).</li>
					</ul>
				</ol>
				Al termine degli inserimenti per confermare l'operazione premere il pulsante "Aggiungi", altrimenti il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Modifica dati del registro</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati relativi ad un registro è necessario cliccare sull'icona lente "Seleziona" ad esso associata.<br>
				Successivamente viene restituito il pannello nel quale è possibile modificare i valori dei campi associati al registro stesso.<br>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica", per annullarle premere il tasto "X".<br>
				Per quanto riguarda i "Riferimenti per Interoperabilità", il tasto "Modifica" consente di visualizzare l'elenco di tutti i ruoli relativi al registro e gli utenti relativi, selezionare l'utente di riferimento.<br>
				Premendo il pulsante "Salva" a fondo pagina viene salvato il nuovo utente di riferimento con il relativo ruolo.
				<br><br>
				<b>Eliminazione registro</b>
				<br><br>
				Per eliminare un registro dell'amministrazione DocsPA di interesse cliccare sull'icona cestino "Elimina" associata al registro da eliminare.<br>
				Qualora il registro che si desidera eliminare è collegato ad una Unità Organizzativa, il tool non ne consente l'eliminazione diretta e visualizza la lista delle unità organizzative e dei ruoli a cui tale registro è associato.				
				<br><br>
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>UOSM</CODICE>
		<NOME>UO associate al registro da utilizzare nel primo smistamento</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[
				La pagina web permette alle unità organizzative associate al registro di essere attivate per l'utilizzo nel primo smistamento.<br><br>
				Tramite le opzioni di visualizzazione dei dati è possibile raggruppare le unità organizzative per stato (attive, non attive, tutte).<br><br>
				Le attivazioni o le disattivazioni al primo smistamento sono confermate tramite il tasto 'Modifica'.
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>FU</CODICE>
		<NOME>Funzioni</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[						
				<b>Inserimento nuovo tipo funzione</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di inserire una nuova funzione all'interno dell'amministrazione DocsPA precedentemente selezionata.<br>
				Cliccando sul pulsante "Nuovo tipo funzione" viene restituito il pannello per l'inserimento dei campi obbligatori necessari per la creazione di una nuova funzione, quali:<br>
				<ul>
				<li>Codice: codice univoco della funzione da creare;</li>
				<li>Descrizione: descrizione della funzione da creare;</li>
				</ul>
				e una lista di tipi funzioni da associare alla nuova funzione che si sta creando.<br>
				Al termine degli inserimenti per confermare l'operazione premere il pulsante "Aggiungi", altrimenti il tasto "X".				
				<br><br>
				<b>Modifica di una funzione</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati relativi ad una funzione è necessario cliccare sull'icona lente "Seleziona" ad essa associata.<br>
				Successivamente viene restituito il pannello nel quale è possibile modificare i valori dei campi associati alla funzione stessa e una lista di tipi funzioni già associati alla funzione in esame che è possibile modificare.<br>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica", per annullarle premere il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Eliminazione funzione</b>
				<br><br>
				Per eliminare una funzione da un'amministrazione DocsPA cliccare sull'icona cestino "Elimina" associata alla funzione da eliminare.<br>
				Qualora la funzione che si desidera eliminare è collegata ad una unità organizzativa, il tool non ne consente l'eliminazione diretta e visualizza la lista di tutte le unità organizzative e dei ruoli in cui la funzione in esame è coinvolta.				
				<br><br>
			]]>
		</TESTO>					
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>RT</CODICE>
		<NOME>Ragioni di trasmissione</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				<b>Inserimento nuova ragione di trasmissione</b>
				<br><br>
				Questa funzione consente di inserire una nuova ragione di trasmissione all'interno dell'amministrazione DocsPA precedentemente selezionata.<br>
				Selezionando il pulsante "Nuova ragione" viene visualizzato il pannello per l'inserimento dei campi obbligatori necessari per la creazione del nuovo utente, quali:<br>
				<ul>
				<li>Codice: codice della ragione di trasmissione da inserire;</li>
				<li>Notifica trasmissione: impostare questo campo diversamente da "nessuna notifica" significa che quando viene effettuata una trasmissione con tale ragione, verrà inviata una notifica agli indirizzi email dei corrispondenti interni all'amministrazione anche se questi non hanno impostata la ricezione di notifica delle trasmissioni.</li>
				<li>Visibilità: indica se l'oggetto della trasmissione è visibile (opzione "si") o meno (opzione "no") all'utente;</li>
				<li>Tipo: indica se la trasmissione prevede una accettazione (opzione "con workflow") o rifiuto (opzione "senza workflow"). Creare una ragione di tipo "Interoperabilità" per far si che DocsPA gestisca l'interoperabiltà;</li>
				<li>Diritti: indica i diritti sull'oggetto trasmesso che vengono attribuiti al destinatario a seguito della trasmissione (opzione "solo lettura",opzione "lettura-scrittura");</li>
				<li>Prevede risposta: indica se una trasmissione può essere inviata (opzione "si") o meno (opzione "no") in risposta ad un'altra trasmissione;</li>
				<li>Destinatario: indica i possibili destinatari della trasmissione: tutti gli utenti dell'amministrazione (opzione "Tutti"), solo utenti che hanno una posizione gerarchica superiore al mittente (opzione "Solo superiori"), solo utenti che hanno una posizione gerarchica inferiore al mittente (opzione "Solo sottoposti") oppure solo ai pari livello del mittente (opzione "Pari livello");</li>
				<li>E' una risposta: indica se la ragione di trasmissione è considerata risposta nelle trasmissioni</li>
				<li>Eredità: indica se a seguito della trasmissione i ruoli gerarchicamente superiori al destinatario ereditano la visibilità sul documento (opzione "si") o meno (opzione "no").</li>
				<li>Descrizione: campo di descrizione della ragione di trasmissione;</li>
				</ul>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Aggiungi", per annullarle premere il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Modifica ragione di trasmissione</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati relativi ad una ragione di trasmissione è necessario cliccare sull'icona lente "Seleziona" ad essa associata.<br>
				Successivamente viene restituito un modulo con dei campi precedentemente valorizzati ai quali è possibile applicare delle modifiche.<br>
				Per salvare le modifiche correnti premere il pulsante "Modifica", per annullarle premere il tasto "X".
				<br><br>
				<b>Elimina ragione di trasmissione</b>
				<br><br>
				Per eliminare una ragione di trasmissione da un'amministrazione DocsPA cliccare sull'icona cestino "Elimina" associata alla ragione di trasmissione da eliminare.<br>Se nella sezione Home la ragione selezionata è stata scelta tra quelle per le trasmissioni automatiche, il tasto "Elimina" non avrà effetto e verrà visualizzato un avviso all'utente.				
				<br><br>
			]]>			
		</TESTO>			
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>OR</CODICE>
		<NOME>Organigramma</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzionalità consente di visualizzare l'intero organigramma aziendale, i vari settori, ruoli, utenti e funzioni che lo caratterizzano.<br>
				<br><br>
				Il significato associato alle immagini presenti è il seguente:
				<ul>
				<li><img src="Images/uo.gif" border="0">: denota l'unità organizzative o le sotto unità organizzative;</li>
				<li><img src="Images/ruolo.gif" border="0">: denota un ruolo;</li>				
				<li><img src="Images/registri.gif" border="0">: denota una lista di registri;</li>				
				<li><img src="Images/funzioni.gif" border="0">: denota una lista di tipo funzioni;</li>				
				</ul>
				<b>Aggiungere un'unità organizzativa radice all'organigramma</b>
				<br><br>
				Se l'amministrazione non presenta ancora alcuna unità organizzativa, il sistema visualizza un pannello intitolato "Inserimento nuova unità organizzativa..." con i valori necessari alla creazione della UO radice:
				<ul>
				<li>Codice: codice dell'unità organizzativa da inserire;</li>
				<li>Descrizione: descrizione dell'unità organizzativa;</li>				
				<li>Interoperante: indica se la UO interopera. Se si, specificare l'Area Organizzativa Omogenea, che indica l'AOO su cui la UO interopera.</li>
				</ul>
				Per confermare l'inserimento premere il pulsante "Inserisci".				
				<br><br>
				<b>Modifica dei dati di una unità organizzativa</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati di una UO, selezionarla tra i nodi dell'organigramma; un pannello con i dati relativi alla UO verrà visualizzato nella parte destra dello schermo.<br>				
				Per confermare la modifica dei dati premere il pulsante "Modifica".
				<br><br>
				<b>Aggiungere una sotto unità organizzativa all'organigramma</b>
				<br><br>
				Per aggiungere una nuova sotto unità organizzativa selezionare il nodo relativo alla UO di interesse; un pannello con i dati relativi alla UO verrà visualizzato nella parte destra dello schermo, quindi premere il pulsante "Ins. UO inferiore".<br>
				Nel pannello "Unità Organizzativa:" è richiesto l'inserimento obbligatorio dei valori per i campi relativi alla descrizione e al codice della sotto unità organizzativa che si vuole inserire.<br>
				Per confermare l'inserimento premere il pulsante "Inserisci".
				<br><br>
				<b>Eliminazione della UO o sotto UO</b>
				<br><br>
				Selezionare la UO dell'organigramma che si vuole eliminare; un pannello con i dati relativi alla UO verrà visualizzato nella parte destra dello schermo, quindi se la UO non possiede ruoli associati sarà visibile il pulsante "Elimina" e si potrà procedere all'eliminazione della UO. 				
				<br><br>
				<b>Inserire un ruolo in una unità organizzativa</b>
				<br><br>
				Per associare un ruolo ad un'unità organizzativa all'interno di DocsPA selezionare la UO di interesse; un pannello con i dati relativi alla UO verrà visualizzato nella parte destra dello schermo, quindi premere il pulsante "Ins. ruolo".<br>Inserire i valori per i campi tipo ruolo, codice e descrizione relativi al nuovo ruolo. Spuntare il campo 'Di riferimento' significa che il ruolo diventa il destinatario nelle trasmissioni effettuate alla UO alla quale è associato.<br>				
				Per confermare l'operazione premere il pulsante "Inserisci".<b>
				Associare al ruolo, anche in un secondo momento, uno o più registri, una o più funzioni.			
				<br><br>
				<b>Impostare la visibilità su documenti e fascicoli</b>
				<br><br>
				Dopo aver associato uno o più registri, tramite il pulsante "Imposta visibilità" il ruolo potrà avere visibilità sui documenti e sui fascicoli inseriti nel registro selezionato.<b>				
				<br><br>
				<b>Modifica dei dati di un ruolo</b>
				<br><br>
				Per modificare i dati di un ruolo selezionarlo tra i nodi dell'organigramma; un pannello con i dati relativi al ruolo verrà visualizzato nella parte destra dello schermo insieme alla lista dei registri e tipi funzione associati.<br>				
				Tramite il pulsante "Modifica" dei pannelli visualizzati, sarà possibile modificare i dati o le associazioni registri/funzioni del ruolo.
				<br><br>
				<b>Inserire un utente in un ruolo</b>
				<br><br>
				Per inserire uno o più utenti in un ruolo, selezionare il ruolo di interesse tra i nodi dell'organigramma; un pannello con i dati relativi al ruolo verrà visualizzato nella parte destra dello schermo insieme alla lista dei registri e tipi funzione associati, quindi premere il tasto "Gestione utenti". 
				Verrà visualizzata una finestra con due aree ben distinte: a sinistra la ricerca degli utenti disponibili, a destra gli utenti presenti nel ruolo. Dopo aver effettuato una ricerca tra gli utenti è possibile tramite il tasto <img src="Images/freccia_dx.gif" border="0"> inserirli nel ruolo.<br>
				Tramite il tasto <img src="Images/cestino.gif" border="0"> relativo ad un utente presente nel ruolo è possibile eliminare questo utente dal ruolo.<br>
				<br><br>
				<b>Ricerca nell'organigramma</b>
				<br><br>
				E' possibile eseguire ricerche all'interno dell'organigramma tramite il pannello posto in alto a sinistra. Le ricerche possibili avvengono per Codice (esatto) o Descrizione (anche parziale) tra: UO, Ruolo, Cognome e Nome.<br>
				L'esito della ricerca avviene in una nuova finestra dalla quale è possibile selezionare una voce del risultato. La voce selezionata sarà quindi ricercata all'interno dell'organigramma e verranno mostrati i dati relativi.									
				<br><br>				
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>SU</CODICE>
		<NOME>Sposta utente tra ruoli</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione permette di gestire lo spostamento di un utente da un ruolo in organigramma ad un altro.<br>
				Se l'utente è al momento connesso a DocsPA, non sarà possibile compiere tale operazione.<br>				
				La selezione del ruolo di destinazione può avvenire tramite ricerca per codice esatto oppure tramite navigazione dell'organigramma tramite il tasto <img src=../images/proto/ico_titolario.gif border=0><br><br>
				La conferma tramite il tasto 'Sposta utente' permette di spostare un utente dal ruolo attuale a quello selezionato.<br>
				La procedura di spostamento dell'utente potrebbe impiegare alcuni secondi vista la complessità delle operazioni da svolgere da parte del sistema.				
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>SR</CODICE>
		<NOME>Sposta ruolo tra UO</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione permette di gestire lo spostamento di un ruolo da una unità organizzativa ad un altra.<br><br>
				La selezione della UO di destinazione può avvenire tramite ricerca per codice esatto oppure tramite navigazione dell'organigramma tramite il tasto <img src=../images/proto/ico_titolario.gif border=0><br><br>
				Selezionata la UO nella quale sarà spostato il ruolo, saranno già preimpostati sia il codice sia la descrizione che verranno acquisiti dal ruolo da spostare; tuttavia entrambi potranno essere modificati dall'Amministratore.<br><br>
				Lo spostamento del ruolo avviene tramite il tasto 'Sposta ruolo'.<br><br>
				La procedura di spostamento del ruolo potrebbe impiegare alcuni secondi vista la complessità delle operazioni da svolgere da parte del sistema.<br><br>
				Una volta spostato un ruolo in una nuova unità organizzativa, l'utente Amministratore potrà gestire la visibilità dei documenti e dei fascicoli.
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>SUO</CODICE>
		<NOME>Sposta unità organizzativa</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzione permette di spostare una unità organizzativa in una posizione diversa nell'organigramma.<br>
				La selezione della UO padre può avvenire tramite ricerca per codice esatto oppure tramite navigazione dell'organigramma tramite il tasto <img src=../images/proto/ico_titolario.gif border=0><br><br>
				Selezionata la UO padre, saranno già preimpostati sia il codice sia la descrizione che verranno acquisiti dalla UO da spostare; tuttavia entrambi potranno essere modificati dall'Amministratore.<br><br>
				Lo spostamento della UO avviene tramite il tasto 'Sposta UO'.<br><br>
				La procedura di spostamento della UO potrebbe impiegare alcuni secondi vista la complessità delle operazioni da svolgere da parte del sistema                
			]]>
		</TESTO>			
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>TI</CODICE>
		<NOME>Titolario</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				Questa funzionalita' consente di visualizzare i dettagli della voce del titolario selezionata navigando tra le varie voci dell'alberatura.<br>
				In alto a sinistra è presente un menù a tendina con la lista dei Registri (AOO) presenti nell'Amministrazione: è possibile in tal modo poter visulizzare o ricercare nodi di titolario appartenenti ad uno specifico registro.<br>
				Una volta selezionato un nodo di titolario, in basso viene mostrato un pannello "Dettagli Titolario":
				<ul>
				<li>Codice: codice classifica del nodo selezionato;</li>
				<li>Descrizione: descrizione del nodo del titolario;</li>
				<li>Registro: registro a cui il titolario fa riferimento;</li>
				<li>Tasto Visibilità: pop-up con la lista dei ruoli associata al registro selezionato e che possono essere legati al nodo permettendone la visibilità.<br>
				Ad ogni ruolo è associata una checkbox.<br>
				Le checkbox spuntate corrispondono ai ruoli che effettivamente hanno la visibilità su quel particolare nodo del titolario.</li>
				</ul>
				Inoltre il tool consente di:
				<ul>
				<li>aggiungere un nodo figlio del nodo selezionato, settando opportunamente i campi elencati sopra;</li>
				<li>eliminare un nodo: ciò è possibile solo se quest'ultimo non presenta sottonodi o se non possiede fascicoli procedimentali o se non possiede documenti;</li>								
				<li>spostare un nodo di titolario prima del nodo precedente oppure dopo il nodo successivo tramite i tasti <img src="Images/freccia_su.gif" border="0"> e <img src="Images/freccia_giu.gif" border="0">.</li>
				</ul>							
				<br><br>														
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>
	<VOCE>
		<CODICE>GL</CODICE>
		<NOME>Gestione Log</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[				
				Questa funzionalita' consente di gestire i log dell'applicazione DocsPA tramite le voci del sottomenu' poste alla sinistra della pagina web.<br><br>
				Se i record sulla tabella dei log dovesse superare il numero limite di avviso, viene mostrata una finestra che invita l'utente amministratore ad effettare l'archiviazione dei log tramite il sottomenu' <i>Archivia log</i>.				
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>GLQ</CODICE>
		<NOME>Gestione Log - Ricerca log</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				Funzionalita' di ricerca dei log attualmente presenti sul server tramite query per:
				<ul>
				<li><b>Data da</b>: per selezionare la data utilizzare il tasto <img src="Images/cal.gif" border="0">; per eliminarla utilizzare il tasto <img src="Images/noData.gif" border="0">;
				<li><b>Data a</b>: come sopra;
				<li><b>UserId utente</b>: userid dell'utente che ha effettuato azioni sull'applicativo DocsPa;  
				<li><b>Esito</b>: rappresenta l'esito delle azioni effettuate: Tutte, Positivo, Negativo;
				<li><b>Oggetto</b>: le azioni effettuate sono raggruppate per oggetti dell'applicativo DocsPa;
				<li><b>Azione</b>: ad ogni oggetto selezionato corrispondono azioni specifiche. L'asterisco significa TUTTE le azioni. 
				</ul>				
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>GLA</CODICE>
		<NOME>Gestione Log - Abilita log</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				Per poter attivare una specifica azione (voce Descrizione) sull'applicativo DocsPa è necessario che la voce sia selezionata con il segno di spunta.				
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>GLAR</CODICE>
		<NOME>Gestione Log - Archivia log</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				Questa funzionalità permette di archiviare i record di log presenti al momento sul server.<br>
				L'archiviazione avviene tramite il tasto <i>Avvia archiviazione</i>.<br>L'operazione potrebbe impiegare anche alcuni minuti, tempo necessario per poter generare un file PDF <img src="Images/pdf.jpg" border="0"> (visualizzabile tramite Adobe Acrobat Reader) che sarà archiviato sul file system del server.				
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>	
	<VOCE>
		<CODICE>SD</CODICE>
		<NOME>Sblocca documenti</NOME>
		<TESTO>
			<![CDATA[					
				Questa funzionalità permette di eliminare il blocco a documenti precedentemente bloccati dagli utenti in DocsPA.<br>				
			]]>
		</TESTO>
	</VOCE>
  <VOCE>
    <CODICE>MT</CODICE>
    <NOME>Modelli di trasmissione</NOME>
    <TESTO>
      <![CDATA[					
				<br>				
			]]>
    </TESTO>
  </VOCE>
  <VOCE>
    <CODICE>RF</CODICE>
    <NOME>Raggruppamenti funzionali</NOME>
    <TESTO>
      <![CDATA[					
				<br>				
			]]>
    </TESTO>
  </VOCE>
  <VOCE>
    <CODICE>LD</CODICE>
    <NOME>Liste di distribuzione</NOME>
    <TESTO>
      <![CDATA[					
				<br>				
			]]>
    </TESTO>
  </VOCE>
  <VOCE>
    <CODICE>TF</CODICE>
    <NOME>Tipo fascicolo</NOME>
    <TESTO>
      <![CDATA[					
				<br>				
			]]>
    </TESTO>
  </VOCE>
  <VOCE>
    <CODICE>DS</CODICE>
    <NOME>Diagrammi di stato</NOME>
    <TESTO>
      <![CDATA[					
				<br>				
			]]>
    </TESTO>
  </VOCE>
    <VOCE>
        <CODICE>SUO_ATIPICITA</CODICE>
        <NOME>Sposta unità organizzativa</NOME>
        <TESTO>
            <![CDATA[				
		        Questa funzione permette di spostare una unità organizzativa in una posizione diversa nell'organigramma.<br>
		        La selezione della UO padre può avvenire tramite ricerca per codice esatto oppure tramite navigazione dell'organigramma tramite il tasto <img src=../images/proto/ico_titolario.gif border=0><br><br>
		        Selezionata la UO padre, saranno già preimpostati sia il codice sia la descrizione che verranno acquisiti dalla UO da spostare; tuttavia entrambi potranno essere modificati dall'Amministratore.<br><br>
		        Lo spostamento della UO avviene tramite il tasto 'Sposta UO'.<br><br>
		        La procedura di spostamento della UO potrebbe impiegare alcuni secondi vista la complessità delle operazioni da svolgere da parte del sistema.<br><br>               
                Attenzione : lo spostamento della UO non avvierà le procedure di calcolo della atipicità.<br><br>
                Se si desidera aggiornare l'attributo di atipicità sui documenti e fascicoli visibili ai ruoli presenti nella UO, è possibile effettuare lo spostamento effettuando le seguenti operazioni in sequenza :<br>
                - spostare tutti i ruoli dalla UO verso altra UO1<br>
                - spostare la UO (senza ruoli) nella posizione desiderata<br>
                - spostare i ruoli in precedenza spostati in UO1 nella UO<br>
                - eventualmente è possibile calcolare la visibilità registri per i ruoli opportuni<br><br>
                In alternativa alla procedura descritta, è possibile effettuare lo spostamento della UO e procedere successivamente al calcolo della visibilità registri sui ruoli della UO spostata, per avviare implicitamente il calcolo della atipicità.
	        ]]>
        </TESTO>
    </VOCE>
</HELP>